中國史上在位時間最短的皇帝 僅兩小時就戰死成亡國之君

中國歷朝歷代共計出了500多個皇帝，提到在位時間最長的皇帝，當推清聖祖康熙皇帝61年非屬，至於在位時間最短的皇帝，就屬金朝亡國之君完顏承麟，僅僅不到一個時辰，也就是二小時。

完顏承麟，通稱金末帝，又稱金後主，女真名呼敦。金世祖完顏劾里缽的後代，原為金朝的將軍，驍勇善戰，武藝超群，德才兼備。深受金哀帝的器重。

在天興三年，蒙古軍帶兵南下，金哀帝深知亡國之日即將來臨，不想帶上「亡國之君」的稱號。於是，他找了驍勇善戰，精忠為國的將軍——完顏承麟接手。

金哀帝聲情並茂的對完顏承麟說「朕現在把江山託付給你，這也實在是逼不得已。況且，朕的身材肥胖，實在不適宜出兵打仗了。你身手敏捷，足智多謀，如果國家淪陷，你一定有辦法突出重圍。」完顏承麟扛不住金哀帝的感情牌，只好答應了下來。

第二天，傳位大典剛開始不久，就接到戰報說宋蒙大軍已經攻進來了，於是乎，傳位大典就草率結束，完顏承麟也帶兵出征了。這一去，也就戰死了。史學家計算，這過程還不到2小時。簡直破了史上在位最短皇帝記錄了。金國自太祖建國至此歷時120年，亡於南宋、蒙古聯軍之下。

金都計中國？

按中國史觀，係，所以5000年以來冇所謂外敵，全部都係中國內戰

又當中國皇帝

咁胡字點黎？

咁元朝點黎再問落去中國史觀就崩潰架啦

蒙古、金、南宋之間純屬內戰

中國史觀，由現在政權數返轉頭搵正統繼承

元朝唔係中國架
唔係點會講得出中國自古以黎都無侵略過其他國家

成吉思汗算唔算中國皇帝？如果算，咁英女王都算喎…

點解唔算? 大部份領土係山西至吉林範圍內

金哀帝聲情並茂的對完顏承麟說「朕現在把江山託付給你，這也實在是逼不得已。況且，朕的身材肥胖，實在不適宜出兵打仗了。你身手敏捷，足智多謀，如果國家淪陷，你一定有辦法突出重圍。」完顏承麟扛不住金哀帝的感情牌，只好答應了下來。

次次睇親呢d文都好想笑
個筆者係佢地隔離聽到?

佢似唔想死多D
比人捉走扮係普通人唔係皇帝 , 質質駁鬆人

其實依個係現代人史觀定古人史觀

古人真係咁諗？咁南宋點解講到國破家亡咁，點解會有反清復明，點解孫文會咁崇拜太平天國既歷史，要提倡驅除韃虜，恢復中華

金國喺長城以外地方起家再擴張，頂多算侵略者
如果金國喺長城以內起家先可以算係中國

姐係點?
五胡亂華?

我記得係由宋定係明開始，總之以前既史觀本身就好有政治色彩，即係好鳩亂
但係都正常既，多數係幫皇帝寫史記

睇24史/26史，因為金史係元朝末期嘅丞相脫脫寫，所以可以當係中國朝代一部份。

你點解覺得中學讀的史觀就係唯一

所以中史絕對有洗腦作用

皇帝戰死都少啦

中華人民共和国都計中國

所以共產黨要接受，中國同一個時期可以有好多個皇帝。

無侵略，全世界都係中國固有領土

證明d歷史都係9吹
1千年後既今日 都未有咁詳細既描述 立條黨安法都估估下

唔怪得你個名叫低收入人士

元都係中國
進攻歐洲係因為外國侵略,打反擊戰
雖遠必豬

點解唔計, 大清=金，你大清計唔計中國先，仲有世界是中國的

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

咁計法俄羅斯，土耳其，伊朗都係中國領土

五胡亂華又係内戰

後宮都未玩過就死咗

金是外族，關我鬼事

講真，如果當年二戰日本仔係滅倒中國
依家連大和民族都係支那民族嘅一分子

咁日本帝國都應該算，半個中國都曾經係佢佔領

後哀宗苦苦哀求，曰：「朕所以付卿者，豈得己哉；以朕肌肥，不便鞍馬。城陷之後，馳突必難。顧卿平昔以疾聞，且有將略可稱。萬一得免，使祚胤不絕，此朕之志也。」

諗起香港嘅中史書
已經帶緊風向話岳飛被封「民族英雄」涉嫌係政治不正確，因為金都係中國歷史嘅一部分 cls

08年日本仔：我係中國人吖Hi

點解去蒙古唔可以用回鄉証嘅

唔好再跟梁啟超嗰套乜撚都係中國既史觀好嗎？

大清國係大清國
大明國係大明國

大清國時期既唔係中國人

五胡亂華係邊五胡?
匈奴, 鮮卑, 羯, 羌, 氐, 香港

朕是用Skype話俾佢聽的

金國計中國嘅話，海參崴自古以來...

殷人晨早去美洲排隊霸左位啦，咁又點？

賤種支那人, 塔利班打左入北京, 跟住d支那人都會拜佢做中國, 全部中東人變晒中國人嫁啦, 跟住蔣麗芸就會話自古以來中國都係信回教佢自己就改信回教, 叫自己做穆罕默德麗芸

咩書黎

正常實際行動, 係需要好短時間, 一擊即中

清末國文教科書第一冊

支共腦殘思想

幾時到習始皇駕崩?

期實金國女真就係三國時代公孫家既後人
公孫係漢化遼西人，公孫/鳥元=滿州話金既意思，同愛新覺羅一樣
順帶一提，商朝祖先係河北人南遷，同遼西滿州朝鮮自稱遠親，紂王後人最後係番河北建國

明明外族乜柒都叫中國人
然後話自古以來都是中國固有領土
但又虐待維吾爾族

過多幾年日本侵華都係內戰

所以丘飛早十前俾共產黨評為漢奸

元朝編歷史
究竟遼定北宋 金朝定南宋
誰是正統其實嘈左好耐
最後脫脫決定各自修史 三個都當正統

明朝定南宋為正統係當然
而清朝身為後金都當南宋為正史係統戰作用

明唔明始皇意思
點計維尼都係哀帝啲fd

高句麗-渤海國-金-清

主要原因係金係中原地區自己變身話自己係華夏， 用漢制

好多外族個心就係想生活似漢人，唔想再逐水草而居，同埋認同漢人既生活方式 （農業,封建）。
結果漢人政權當佢哋生番唔比入，但又唔夠人抽比人入左

如果學唐朝咁，你認我做大佬就比你入會， 打少好多仗

歷史學家有個好簡單的定義
當時首都喺現今中國境內就計（認唔認同咁定義就可以討論嘅）
所以元朝計，金國計
而元朝俾朱元璋打返去蒙北之後就唔計了

公隙家應該一個不漏被司馬懿屠清啱

呢個好笑

所以日本侵華都可以計內戰

其實女真族加蒙古族都統治過中國好耐下。

北方人既種好多都混過。南方就好多混南蠻越族。所以根本係兩種民族。

個史官係幾百年前既content form 編輯

全世界都是中國的

咁諗嘅東羅馬都係土耳其嘅歷史

咁計既話渤海國同高句麗都算係中國？

宋蒙大軍
咁南宋係咪外國勢力

五千年歷史

外族一入侵就即刻被中國人

咁怪不得中國史永遠都係內戰啦
中國人身份cheap 過公廁

面皮咁厚，怪不得蒙古人笑鳩中國人咁耐

所以環球時報叫大家唔好再講海參威係岩嘅，呢個地方已經脫離中國歷史

中國歷史學家真係好撚有創意，唔服唔得
如果其他歷史學家有佢地一半無恥，就可以話拜占庭(拜朝)同鄂圖曼(鄂朝)都係土耳其正統王朝

喪權辱國呀
點解搞到連中國歷史都冇埋
點對得住我地班臣民
起兵啦

完顏不破係疆屍

感謝香港嘅前前前前任宗主國大清國將香港永久割讓大英。

按：香港自大明國起宗主國如下：
大明國
大清國
英國
大日本帝國
英國
中华人民共和国

中共：國家領土屬國家機密

逃學威龍

啲少數民族唔夠打嗰陣時就投誠歸屬中原，年年朝供，一夠打就翻桌。

清朝開國皇帝皇太極，開明朝波之前係明朝嘅官，開頭明朝同佢打嗰時都係當佢係叛軍。

建議中國恢復帝制，姓習

古羅馬帝國都唔細！！！

歐亞非都有，仲要包埋英格蘭。

人地叫金國唔係叫中國呀7頭

係敗者為祖，明明被人滅咗國，都話係同一個國家

三皇五帝夏同商唔係俾韓國Harry咗咩
咁大家同源禮尚往來啫

一時係外敵，一時係兄弟

龍門任佢搬

侵略歐亞嘅元朝唔係中國 5千年歷史嘅元朝先係中國

佢以為自己係武帝
其實只係煬帝

歷來史觀都係按當時政治需要而變

孔子係文革係打擊對象，後來咪又俾人搬出黎做招牌搞左個孔子學院

支那就係咁無恥

本身「漢族」都唔係幾關我地事

古代又真係咁計
隋唐係北朝滅南朝, 其實都係外族

不過金又唔應該計喎
果陣仲有南宋, 宋朝係未滅

左膠思想真係好奇怪

唔一定係唔打仗就係好，兩個族群生活方式唔同，撈埋一齊就註定起衝突

加上土地資源有限，承受唔到其他族群再加入黎，咪要分隔開，你唔隔咪大家一齊搶有限資源，咪攬炒，香港已經係最切身例子

幾時先問俄羅斯拎番啲地

中共：中國內戰黎

咪就係 歐洲都算啦 成吉思汗領土

百變星君呀

吹到中國有五千年歷史真係笑大人個口
明明上年先至70週年

同朕check下

吐蕃？

漢奸兩個字可以禁得？
自古以來外族都是中國的

西方國家有啲地位既都想做羅馬，日耳曼自稱神聖羅馬帝國，沙俄又自稱第三羅馬，美國用鷹徽，德國皇帝又叫Kaiser

咁鄂圖曼自稱羅馬（回朝）都好閒姐（好似係

打完咪變中國人
理得贏定輸

公孫淵 公孫瓚 冚族剷

金朝唔計中國，咁應該計邊度? 北韓定俄羅斯?

以為自己係漢武帝
其實只係漢武肺

14億投票權

唔好講笑
連所謂夏朝都講緊其實係蒙古人
中國閃蒙古國自古以來不可分割的一部分

元朝根本就係蒙古國係中國既一個殖民地
明朝只係從蒙古國中獨立
朱元璋根本就係中獨份子

咁射鵰英雄戰咪係鼓吹分裂國家

點解一定要用現代國家去計古代政權？

沒有元朝，只有大元帝國/四大汗國，朱元璋係分裂大元帝國的獨立份子

咁清朝又係咩黎？

滅國囉

清就係打倒入黎，所以唔係外族(你既定義)

金，日本帝國因為減唔倒當時既全部中原地區，所以係外族(你既定義)

金，清，日本帝國都係外族(我既定義)

中國係地方名黎
胡/漢 係種族

其實 我個定義係唐 元 清都係外族
你諗下唐太宗佢哋點解要胡服騎射
點解生活習慣咁有胡人色彩
我頭先講緊果d係所有教科書比人ga定義

係？

按中國史觀
如果美帝打爆支共
連美帝統治都會計係中國

巴打有冇source

胡人興其母後妻，我未見過漢人玩呢味野。咁你做咩要騎劫人地

冇錯，要歸納既話漢族史學家定義，用儒家思想治國，考科舉內容係中國經典，用中國制度(官制，中央政制) ，是但中其中一樣就係中國朝代

夷狄進中國 則中國之
講既唔係人地仰慕中原文化 而係係中原既敗者 跌左落地都要拎返揸沙 人地住撚左你間屋 搶撚左你啲靚衫着 食撚左你種既野 就話人仰慕你
屌 我見你咁啱有少少靚屋靚衫好野食咋 你啲垃圾茅屋垃圾爛衫 無人要淨返比你 你又唔提 on L79

意淫大國
俄羅斯如果佔領曬成片中國
我諗中國首都會無啦啦搬左去莫斯科